中大保衞戰會唔會變佔中2 ? 入嚟傾下一步點做

見到有手足擔心保衛中大會唔會變成下一個佔領中環，我作為中大學生大有嘢係想講。 我前幾日一直有留守中大，我愛中大，想保護我地嘅校園。但嚮哩一步，我覺得有必要改變， 唔可以再停留嚮保衞階段。

中大保衞戰同佔領中環係有本質上嘅分別。

中大同中環係對抗爭者嚟講情感上嘅差別
中大係中大人嘅家， 對好多前線嘅手足嚟講連自己嘅家都守護唔到，仲講咩守護香港， 而嚮國際上如果警察要打大學係絕對有輿論壓力，對記者嚟講哩件事係絕對有新聞價值，俾到理由外國傳媒去講。而中環對抗爭者嚟講只係一個抗爭地方，唔係唔重要，好多抗爭者係無中大人果種家嘅情懷，你叫中大人棄守係情感上係好難做到。

中大同中環係嚮戰略價值上嘅分別
中大對佔領吐露港公路相當於一個堡壘， 可以好好保護手足， 亦係一個好好嘅休息地方。 而吐露港公路對罷工罷學嘅作用我就唔係哩度詳述。而哩點嚮佔領中環做唔到嘅，事實上佔中對香港經濟影響細，大係大在象徵意義，亦令黑警可以放任佔中，過咗幾個月先清。但你可唔可以想像佢等幾個月先清吐露港公路？ 佢如果一直放任， 同政府藍絲番工撚係交代唔到。

問題
中大手足係好多時嚮入咗去，唔想出番嚟，怕走咗就入唔番嚟。一部分係因為對中大有份情懷，另一部分係唔知會黑警會幾時進攻，仲有一個原因係資訊混亂，唔知要幾多人手，要幾多前線先夠。

但係咁對前線嘅機動性會造成好大問題，之前各區開花成功係因為前線做嘢就走，可以好靈活咁去需要佢哋係地方。如果變成保護中大，可以見到嘅係中大佔用嘅人力係大量，無論係勇武，後勤定家長車都係多。我知要保證大學安全，哩啲人手係絕對重要同有必要。但係當黑警撤退，佢對全港抗爭者嘅分佈就會做成好大問題，急需解決。

其實大家要留意一個問題係，勇武嘅人數真係唔多，好多人可以支援，可以去送物資，但要走到最前，唔係好多人有哩個心理準備。當然香港人係會進化，我自己都愈嚟愈有哩個準備，愈嚟愈前。但係大家係認清一個問題， 至少嚮現階段勇武嘅數量係唔夠同時支援全港同時有大動作。之前做到好多時靠街坊幫手同前線流水式行動。但當大學佔用咁多人手，對活動成效係會有好大影響。

個影響係直接反映去今朝，好多區都係唔夠人手去堵路，啲人番工好明顯係順番好多。我認為除咗好多人好累，起唔到身去做，另一個原因係嚮好多人去咗保護中大。

解決方法

一，中大前線會唔會考慮推進防線去大埔公路以外，至少保障前線可以方便地進出大埔公路，可以去到沙田大埔等地方支援開花，同時保障去開花嘅人手有途經番嚟中大留守，咁先可以保障中大嘅人手可以靈活運用。如果唔係，大量人手積係中大，外界嘅開花同其他活動係好難維持。

中大防線推進亦都可以施於黑警壓力，表示我哋唔會怕黑警，唔會被動捱打。亦都令佢哋更難在視中大情況發展落去，唔分配警力落去中大。

二，如果保障到人員進出係可行嘅，會唔會考慮戰略性安排部分手足尤其係前線，出去其它地區開花，尤其係來自港島區係手足，令罷工可以持續。係中大相對和平嘅時間留守大量勇武，對港島區戰線係好不利。

當然我尊重前線決定，前線嘅實際情況俾我一個鍵盤戰士諗得複雜。我只係希望拋塊磚出嚟，集思廣益。

借個位
［韓國戰線］青瓦台請願聯署 同我簽爆佢 （教學）

Brainstorm
如果放棄中大，用理-城-浸打流動遊擊
唔死守據點，誘敵佔領死守
有無得諗？

推

中大夠大，建議試着實質上按照獨立社會運行，今日已有入境關口爲何不再模擬成立民兵/立法/政府/法院/武器研究/戰略研究，每日發表成果匯報進展，或直播立法辯論或直播公審林奠，開展外交，運用所學，實在是難得的實戰鍛煉，還有哪裏有大學這麼齊全的人才儲備？在這個歷史時刻要做歷史性的大事，可以成爲本土派的第一次真正實踐，如此也能安守中大，一並解決目前大量人力物力在中大而只能被動防守和應對這兩天政府冷處理的問題。

中大似軍事要塞
而理浸則易攻難守，性質不同

中大係一個概念性質（除左條橋有作用），唔守，叮一聲散人得個殼都無問題，只要有心到到都可以做核心。理大明顯係攪紅隧。

五毛風向：棄守大學，深夜塞路到天光不了，砌牆阻路不了，快d走

不停撤退等國際，只會養成靠外力、自己唔付出嘅壞習慣

如果中大變咗固守心態，其實好多人都會唔知自己有咩可以做。不如一係推出去，一係就俾番啲人出去開花

加強防禦工程 留番自己學生 一有事吹雞

再推

清一清理返個場先
之後留返中大人守會名正言順啲
記得做好防護裝備 refer to 881今朝位醫生
唔想手足食二噁英食到死
有啲嘢唔可以放喺枱面做
過咗火校長都好難唔出聲